[漏洞都封埋]強國貨冒台產輸美 台最高罰77萬

在中美貿易戰下，有商家為了規避美國加徵的關稅，將中國大陸的商品運到台灣，再以「台灣製造」名義輸美。台灣立法院會昨三讀通過貿易法部分條文修正草案，若廠商標示不實產地，罰金上限大幅提高到300萬元（新台幣，下同；折合約77萬港元）。
台灣的行政院提案指出，近來查獲廠商違規使用不實原產地證明書，供中國大陸的貨品使用，以規避外國對中國大陸貨品課徵反傾銷稅等行為，導致歐盟對台灣廠商及多項貨品展開調查。
提案表示，美國對中國大陸商品加徵關稅，有商家將中國大陸貨品運至台灣，並以「台灣製造」之名稱再輸往美國，將影響國際貿易秩序，以及台灣貨品之商譽，因而提出修正貿易法部分條文，以有效遏止廠商違規到台灣「洗產地」的做法。
罰金大增9倍 設舉報獎勵
三讀通過條文中，大幅調高罰金，若廠商對產地標示不實、使用不實貿易證明文件、違法輸出戰略性高科技貨品至非管制地區，或簽發單位未依規定程序簽發產證等違法行為，罰金上限由原本的30萬元（折合約7.7萬），大幅調高到300萬元；又增設鼓勵民眾舉報獎勵規定。
責任編輯：李青

抵啦

罰得少啦

100BTC都唔夠
罰多啲好唔好?

罰得太小啦

好彩台灣喺小英 可以一齊隊死支共

落井下石，我鍾意

一定要啦 真喺咪撚對支共心軟 成班仆街都忘恩負義

咁會唔會標香港製造，但香港冇製造業，呃唔到人

抵死，搶左香港製造業

一部電話如果標made in Hong Kong邊個信，其實所有電子嘢都冇人信，成衣好似仲有少少，鞋又係冇可能